中環晨星——多個項目推盤 嘉年華國際現價值博

踏入2019年，中美重啟貿易談判及美國聯儲局主席鮑威爾加息立場軟化使得美股杜指一度急漲超過七百點。近期港股走勢看好，預期恒生指數近期有機會重上26000點水平。同時，央行上周五宣佈全面降準及置換MLF，地產板塊聞聲而漲。建議投資者留意部署民營內房企業，趁機吸納優質潛力股。

據國家統計局的數字顯示，內地全國房地產行業總體跌勢放緩，加之央行宣佈全面降準，短期利率有望下降，釋放的8000億元增量資金主要面向民企與中小企業，市場流動性增強，相關內房股將受惠。

嘉年華國際（996）作為擁有成熟綜合項目運營經驗的民營企業，業務表現有望出現突破。早前宣佈出售持有壽臣山道16A-16D號地塊的豐盛投資公司予第三方。參考周邊地段過往交易，去年年中以59.29億港元（未含稅）成交的壽山村道39號地皮，平均呎價就達8.6萬元。香港頂尖豪宅地塊漸見罕有，能建成獨棟豪宅的地塊少之又少，因此是次嘉年華國際壽臣山項目的交易被市場人士視為買賣方雙贏絕對可以理解，購買方亦絕對「執到寶」。

展望集團今年可售資源仍然儲備豐富，多個地產項目將開始推盤：北京楊林項目、青島嶗山石老人項目和青島海上嘉年華的別墅項目均為高品質住宅，計劃在2019-2020年推盤。海外項目加拿大溫哥華高豪港初步計劃在明年開盤，相信今年多個高品質項目的推盤有望繼續為嘉年華提供可觀的現金流。

綜合考量，受益於市場流動性增強和公司多個項目推盤的利好影響，嘉年華國際在2019年將會進入資金回籠期，年內增長潛力可觀，建議投資者趁機吸納。

財演

大價股一樣唔穩陣 仙股你敢玩